<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<conteudo>

	<tituloinicio>
	EvaCorp em combate à Covid-19
	</tituloinicio>
	<titulosobreinicio>
	Sua proteção é a nossa prioridade!
	</titulosobreinicio>

		<titulo>
		SOBRE NÓS
		</titulo>
		<corpo>
		A equipe EvaCorp tem como objetivo a promoção da conscientização do vírus Covid-19 e seus métodos de segurança, para que cada vez mais, menos pessoas se infectem com a doença, para que a proliferação, seja de uma vez por todas amenizada. Atualmente, depois da diminuição de casos do vírus, a preocupação das pessoas também amenizou, principalmente em atividade corriqueiras do dia à dia, no entanto, a circulação da doença ainda não acabou, e até que acabe completamente, o sistema EVA pode ajudar a amenizar os casos de Covid
		</corpo>

	<titulosobre>
	PROJETO EVA
	</titulosobre>
	<corposobre1>
 	O projeto EVA é um TCC (Trabalho de Conclusão de Curso), com o objetivo de ajudar
	estabelecimentos comerciais com os métodos adotados contra a Covid-19, mas principalmente,
	o projeto é feito para ajudar a sociedade a se manter segura diante um vírus ainda perigoso e devastador.
	</corposobre1>

		<tituloarduino>
		SISTEMA ARDUINO
		</tituloarduino>
		<corpoarduino>
		A base do projeto EVA consiste no arduino e os sensores de distância e presença, 
		que irão fornecer os dados necessários para que haja o controle do distanciamento.
		</corpoarduino>

	<tituloweb>
	SISTEMA WEB
	</tituloweb>	
	<corpoweb>
	Com base nas informações fornecidas pelos sensores e armazenadas no banco de dados, desenvolvemos um sistema web que tem como função levar esses dados para os clientes dentro do estabelecimento, em uma televisão, deixando bem vísivel quem está descumprindo o distanciamento, de maneira simples e didática.
	</corpoweb>

		<tituloapp>
		APLICATIVO EVA
		</tituloapp>
		<corpoapp>
		Com o novo aplicativo EVA, você pode obter segurança toda vez que for sair de casa.
		Verifique se o estabelecimento de destino está lotado ou vazio, para que você possa sair e voltar para a sua casa protegido do vírus COVID-19!
		</corpoapp>
		<corpoapp2>
		GRATUITO NA PLAY E APPLE STORE
		</corpoapp2>

	<titulodistanciamento>
	DISTANCIAMENTO SOCIAL
	</titulodistanciamento>
	<sobredistanciamento>
	O distanciamento social foi uma das primeiras medidas tomadas
    pelos Orgãos de Saúde por todo o Mundo, desde o início da
    proliferação do vírus Covid-19.
	
    De acordo com a Recomendação N° 036, de 11 de Maio de 2020 feita
    pelo presidente do Conselho Nacional de Saúde (CNS), considerando
    as recomendações feitas pela OMS (Organização Mundial da Saúde),
    solicita que sejam implementadas medidas de distanciamento social
    no país, e que as organizações governamentais garantam que pelo
    menos 60% da população estejam cumprindo este pedido, pois, é uma
    estratégia importante para quando há indivíduos já infectados,
    porém assintomático, que estão portando a doença, porém não estão
    em isolamento, pois, não sentem sintomas.
	</sobredistanciamento>
		

		<footer>
		Termos de Uso • Políticas de Privacidade
		</footer>

	<footer2>
	COPYRIGHT 2022 | EvaCorp
	</footer2>

		<titulocardum>
		Clientes
		</titulocardum>		
		<cardumsobre>
		Ajudando clientes a desenvolverem seu sistema de maneira fácil, rápida e prática
		</cardumsobre>
	
	<titulocarddois>
	Tecnologia
	</titulocarddois>		
	<carddoissobre>
	Utilizando as melhores e mais novas tecnologias do mercado!
	</carddoissobre>
	
		<titulocardtres>
		Equipe	
		</titulocardtres>		
		<cardtressobre>
		Uma equipe sempre muito preparada para a construção de um sistema.
		</cardtressobre>

	<equipe>
	Nossa Equipe
	</equipe>

		<ananome>
		Ana Pupo
		</ananome>
		<anasobre>
		Desenvolvedora Web e Mobile
		</anasobre>

	<arturnome>
	Artur
	</arturnome>
	<artursobre>
	Desenvolvedor Arduino
	</artursobre>

		<davilnome>
		Davi Lopes
		</davilnome>
		<davilsobre>
		Desenvolvedor Mobile
		</davilsobre>
	
	<davimnome>
	Davi Mathais
	</davimnome>
	<davimsobre>
	Design
	</davimsobre>


	
	<!--BLOG-->


	<noticia>
		<titulonoticia>Copa do Mundo e festas de fim de ano vão manter casos de Covid em alta até janeiro</titulonoticia>
		<data>4.dez.2022 às 13h00</data>
		<imagem>aglomeracao.jpg</imagem>
		<postagem>
		As aglomerações para compras de fim de ano, assistir aos jogos da Copa do Mundo e as festas de Natal e Ano Novo vão impulsionar a alta de casos de Covid-19 —já notada há algumas semanas no país— até janeiro. É o que dizem os especialistas ouvidos pela Folha.

		"Na verdade, já estão impulsionando. O que a gente enxerga é muito menor do que acontece de verdade. Esses fenômenos causam aglomeração, muita circulação de pessoas num momento de aumento de casos e variantes altamente infectantes, e de quebra da cobertura vacinal, sobretudo as de reforço. Isso contribui muito para a disseminação do vírus", afirma Evaldo Stanislau de Araújo, infectologista do Hospital das Clínicas de São Paulo.

		Para Araújo, ainda é impossível predizer quando a transmissão do coronavírus começará a desacelerar. Segundo o médico, uma característica do momento atual da Covid-19 é que as ondas estão cada vez mais próximas umas das outras e trazem um número maior de reinfecções.

		"As pessoas perderam o medo, normalizaram a Covid-19 e a tratam como se fosse uma gripe, o que é um erro. Mesmo as formas leves da doença podem trazer consequências futuras, como danos neurológicos, cardiológicos e respiratórios, além da Covid prolongada. E há possibilidade de a reinfecção levar a formas graves e complicações tardias", diz o infectologista do HC.

		As medidas de contenção, como uso da máscara –principalmente em ambiente fechado, sem renovação de ar e com aglomeração– o esquema vacinal completo, inclusive com as doses de reforço, são essenciais para o controle da Covid-19

		Para as festas e reuniões, vale o alerta: para maior segurança, é recomendada a testagem de todos os convidados no mesmo dia do evento. "Hoje, temos a facilidade de encontrar autoteste disponível nas farmácias", lembra Araújo.

		Para Wallace Casaca, coordenador da plataforma SP Covid-19 Info Tracker, criada por pesquisadores da USP e UNESP para acompanhar a evolução da pandemia, vamos conviver com aumentos pontuais de novos casos até janeiro.

		"Existe uma subnotificação em razão de falta de testagem e de políticas públicas de incentivo à testagem. E os autotestes não são notificados. Esses fatores diminuem a precisão na hora de mensurar o impacto real da doença. Por outro lado, é possível aferir um aumento substancial de novos casos de Covid, além da elevação das internações e mortes, embora em patamares inferiores em relação às ondas da doença em 2020, 2021 e início de 2022", afirma Casaca.

		"Em países que tiveram surtos da doença pelas mesmas subvariantes, a Covid levou cerca de um mês para atingir o pico de casos, se manteve em platô por alguns dias e iniciou o processo de descida, que levou cerca de 20 dias. Cabe explicar que o ritmo de crescimento de casos não é o mesmo em todas as regiões do país, embora o consolidado do Brasil mantenha tendência de crescimento atualmente", explica o coordenador da plataforma.

		Na avaliação de Alexandre Naime Barbosa, professor da Unesp (Universidade Estadual Paulista) e vice-presidente da Sociedade Brasileira de Infectologia, o pico dos casos de Covid deve ser atingido em duas semanas, ficará em platô até a primeira quinzena de janeiro e depois começa a desacelerar.

		"Isso porque as festas de final de ano são momentos de muita transmissão. Já fui consultado por grandes empresas que perguntaram se deveriam ou não fazer festa de confraternização e eu disse que não. Ainda não é o momento de expor uma população que pode ser vulnerável à infecção pelo vírus", diz Barbosa.

		O cientista ressalta que a regra também vale para festas familiares. "As que expõem pessoas vulneráveis são desaconselháveis." Segundo o médico, quem for a estes eventos deve evitar contato com idosos e imunossuprimidos.

		</postagem>
		<fonte>FONTE: https://www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2022/12/copa-do-mundo-e-festas-de-fim-de-ano-vao-manter-casos-de-covid-em-alta-ate-janeiro.shtml</fonte>
	</noticia>




	<noticia>
		<titulonoticia>Positivos para Covid-19 caem oito pontos percentuais em uma semana</titulonoticia>
		<data>04/12/2022 às 12:19 | Atualizado 04/12/2022 às 12:20</data>
		<imagem>covidnegativo.png</imagem>
		<postagem>
		Apesar da alta de casos de Covid-19, dados de laboratórios indicam que a nova onda de infecção já está diminuindo.

		De acordo com o Instituto Todos Pela Saúde, a positividade de testes para SARS-CoV-2 atingiu pico de 41% na semana encerrada em 19 de novembro e, então, passou a cair. Até 26 de novembro, o percentual de testes positivos registrado foi de 33%.

		Segundo o Instituto este pode ser um sinal de que a terceira onda da Ômicron deve ser menos aguda do que as anteriores. As análises são com base em 493.140 testes realizados pelos laboratórios parceiros Dasa, DB Molecular e HLAGyn, de 1º de fevereiro a 26 de novembro.

		As ondas têm características diferentes. A primeira da Ômicron, iniciada em dezembro de 2022, teve dois meses e meio de duração, e o pico se manteve por duas semanas. A segunda, a partir de abril, foi a mais longa: durou quatro meses e meio e teve uma semana de pico. Já a terceira onda, que começou em outubro, tem até agora um mês e meio, e pico também de uma semana.

		Em relação às faixas etárias, a positividade aumenta, em geral, conforme avança a idade. Na última semana avaliada, a taxa foi de 11% em crianças de 0 a 4 anos e de 5 a 9 anos. Depois, subiu para 23% na faixa 10 a 19 anos. Os percentuais mais elevados foram observados em pessoas de 50 a 59 anos e acima de 80 (47%), de 70 a 79 anos (46%) e de 60 a 69 anos (45%).

		Quando observamos os estados com número adequado de testes para análise, a positividade está em queda em São Paulo (40% para 35%) e no Rio de Janeiro (45% para 36%).

		Foi apresentada oscilação em Minas Gerais de (28% para 29%) e continua crescendo em Goiás (27% para 34%). É importante ressaltar que o Brasil, por ser um país imenso, tem diferentes dinâmicas da pandemia dentro de seu território. A positividade dos testes é um indicador das transmissões virais.

		O ITpS alerta que, apesar de aparentemente a terceira onda da Ômicron estar em queda, a taxa de positividade de 33% é elevada, o que indica alto contágio do vírus SARS-CoV-2.

		A recomendação é que a população esteja com a vacinação em dia (três, quatro ou cinco doses, dependendo da idade e da condição de saúde), use máscara especialmente em locais fechados e com pouca ventilação, higienize as mãos e faça o teste em caso de suspeita.
		</postagem>
		<fonte>FONTE: https://www.cnnbrasil.com.br/saude/testes-positivos-para-covid-19-caem-oito-pontos-percentuais-em-uma-semana/</fonte>
	</noticia>
	</conteudo>

